少了支那資金 澳洲房價創35年來最大降幅！

澳洲房價止不了跌勢，外媒報導，2018年12月澳洲房屋價格再下跌，較11月相比下降1.3%，創下澳洲房價自1983年最大跌幅。

《日經中文網》報導，澳洲早前因低利率與中國資金流入，讓澳洲的房價節節攀高，以雪梨為例，截至2017年中期，該城市房價在5年間上漲76％。不過近期，受到中國政府限制資本外流政策影響，使得一直以來支撐澳洲房市的中國資金逐漸減少，澳洲房價也因此受到衝擊，價格不斷下跌。

據CoreLogic的統計顯示，澳洲2018年12月房屋價格，雪梨較11月下降1.8％，而其他包含墨爾本等8個主要城市房價也下降1.3％，創下澳洲房價35年來的最大降幅。
澳洲除了房價刷新最大跌幅紀錄外，該國新屋開工許可也創下新低紀錄。報導指出，2018年11月的新屋開工許可數比10月減少9.1％，創下2013年8月以來的最低紀錄。

《新浪財經網》報導，摩根士丹利澳洲策略師Daniel Blake表示，鑒於澳洲房地產市場全方位疲軟，今年（2019年）澳洲房市恐難見起色。並指出，澳洲汽車及零售行業，恐會受到消費者情緒疲軟及房地產價格持續下跌影響，而遭到衝擊。